
2013-04-30T13:22:0Z
ekonomi
Ulaştırma Denizcilik ve Haberleşme Bakanlığı Sivil Havacılık Genel Müdürlüğü'nce (SHGM) İzmir'de düzenlenen Türkiye- Amerikan Sivil Havacılık Konferansı, Ulaştırma Denizcilik ve Haberleşme Bakanı Binali Yıldırım'ın açılış konuşmasıyla yarın başlayacak. Swissotel'de 4 Mayıs'a kadar sürece konferansa Amerika Kıtası'ndan 19 ülke, dört bakan, bir bakan yardımcısı ile 50'ye yakın delege katılacak. 10 Afrika ülkesi de 6'sı bakan, 4'ü bakan yardımcısı düzeyinde olmak üzere 50'nin üzerinde delegasyon ile konferansta hazır bulunacak. Konferansta 10 yeni anlaşmanın yapılması, 14 anlaşmanın da bakanlar tarafından imzalanması bekleniyor. Konferansta ikili havacılık anlaşmaları ile sivil havacılıkta işbirliğine yönelik müzakerelerin yanı sıra, sivil havacılık sektöründeki işletmelerin katılımı ile sempozyum ve paneller de olacak. Konferansın, özel sektör işbirlikleri için önemli bir platform oluşturulması amaçlanıyor. KONFERANSIN KATKILARI Türkiye- Amerikan Sivil Havacılık Konferansı'nda yapılacak görüşmeler ve anlaşmalar sonucunda Türkiye'nin dünya genelinde ikili havacılık anlaşması bulunan ülke sayısının 150'ye ulaşması ve böylece dünya nüfusunun yüzde 98'ine havayolu ile ulaşım imkanının sağlanması öngörülüyor. Türkiye'nin ICAO Konsey Üyeliği'ne adaylığı açısından da büyük önem taşıyan konferansın, aynı zamanda İzmir'de gerçekleştirilecek ziyaretler ile EXPO 2020 adaylığının da tanıtımına önemli bir katkı sağlaması bekleniyor. TÜRKİYE- AFRİKA HAVACILIK KONFERANSI YOLCUYU DA UÇUŞU DA ARTIRDI 2012 yılında da İzmir'de Türkiye- Afrika Sivil Havacılık Konferansı düzenlenmiş, 31 Afrika ülkesi katılmış 23 anlaşma imzalanmıştı. Bu konferanstan sonra Türkiye ile Afrika kıtası arasında bir yıl içinde yolcu sayısı yüzde 50'den fazla arttı, Afrika uçuş noktası 18'den 34'e ulaştı. Bu gelişmelerle Türk Hava Yolları, dünyada en fazla ülkeye uçan havayolu sıralamasında ilk sıraya yükseldi. - İzmir 4 96 29 0
